【居二成交史上最低】富欣花園3房跌穿5球 代理：睇完發惡夢

五二折新居屋及「白居二」夾擊，二手居屋及公屋首當其衝。房委會公佈，9月份全港只錄得38宗居屋第二市場(未補價居屋及公屋)成交，為2002年有紀錄以來新低，並較8月份錄得的77宗再少一半。
柴灣居屋富欣花園2座低層戶，實用面積592方呎，成交價僅470萬元，呎價7,939元，為屋苑3房造價自2016年10月後首次跌穿500萬元。同類3房單位今年4月高位造價582萬元，呎價9,831元，是次低層戶賣平19%或112萬元，平賣是有原因。

一名自稱曾到單位睇樓的代理形容，「業主有養狗，隨處大小二便，又閂埋晒窗，間屋好臭，帶口罩都頂唔順，入去1分鐘要行返出嚟」，間屋又多雜物，並稱未試過睇完樓會發惡夢。所以單位放盤半年都無人吼，原叫價510萬元，減到470萬元才獲承接。

其他區亦有居屋劈價。包括屯門龍門居12座中層D室，實用面積592呎，3房間隔，成交價430萬元，呎價7,264元，與5座中層B室同面積單位今年造價480萬元比較，回落50萬元。

養狗唔計

山林巴夠喺低置區屙屎屙尿打飛機啦

btw 唔計

間屋臭唔計